呢排點解咁多買家撻訂

匯璽 III 開放式戶買家撻大訂 料損失逾69萬

新地（0016）旗下南昌站匯璽 III ，新錄得一宗撻訂個案，料買家遭殺訂近70萬元。據成交紀錄冊顯示，單位為6座45樓F室，面積271平方呎，連21平方呎露台，屬開放式間隔，在2019年以698.08萬元成交，呎價約25,759元，買家當時選用建築期付款計劃。不過，於近日撻大訂，料損失10%訂金，即69.808萬元。
此外，同系的日出康城晉海 II 近日亦錄撻訂，單位為3B座30樓D室，面積477平方呎，屬兩房間隔，在2018年以805.56萬元成交，呎價約16,888元，買家採用180天即供付款計劃。不過，買家亦近日選擇撻訂，料損失10%訂金，即涉80.556萬元。

白石角海日灣三房買家入市不足兩周撻訂 料損失逾152萬

億京集團旗下白石角海日灣已屆現樓，新近錄得一宗撻訂，料買家遭殺訂逾152萬元。單位為COURT A第2座8樓A室，面積1,329平方呎，屬三房間隔。據一手成交紀錄冊顥示，單位在本月初（5日）以3,052.3萬元成交，呎價約22,967元，並採用105天付款計劃。不過，買家近日選擇撻訂，料損失5%訂金，即約152.615萬元。

海日灣係唔係歷史上殺訂得最多金額既樓盤？

琴日公布嘅CCI掉頭跌了

上唔到會？過唔到壓測？

對比CCI及CCL嘅差額，就知道CCL點樣呃人

CCI係根據正式買賣合約註冊數據計算，CCL則純屬中原喺未有正式數據前「領先估計」嘅數字。

請睇番以下CCL喺今年一月份「領先估計」當月嘅指數，平均約為175.98

但琴日公布嘅CCI，一月份指數實際上只有173.67，兩者相差達2.31個百分點。樓市實際上係跌，但CCL就呃你係升。報紙地產版永遠只會報導「靠估」嘅CCL，但唔會報導較準確嘅CCI，亦唔會講畀你知CCL其實成日「估」大咗條數，所以你以為樓市升緊，實際上係跌緊

Molamola 樓災啦

應該筆錢唔係香港
由第二個地方轉落黎香港果陣遇到重重困難

最多話係打平走
同埋樓市係一月起開始升
你俾一月數據黎有咩用

其實你咁熱愛移民
咁關心香港樓市做咩

你唔明我講乜？

樓主是咪大淡友

咁少就唔好拿出黎講喇

睇黎係你唔明

開始鋪路話CCL呃人 乘機話賭局無效
俾埋CCI你賭 160以下 是但中一樣都當你贏 又得唔得先

$1000都搞咁多野

誅心論隨得你up，唔該正視我提出嘅數據

太多字太多表所以你睇唔明？

自己logic有問題仲話人睇唔明

有乜嘢問題？請指正

的數據俾你睇架姐.

你咁樣手足好難散貨喎

孤寒的林兒

既然CCL有誤差，其實佢大過細過CCI都唔出奇

樓市升跌個ground truth係CCI 既trend, so far 依半年係打平走

咁想問點解會覺得CCL > CCI 就係樓市跌？

咁如果前幾年樓市大升果時，你係咪求其搵到一個月係CCL > CCI 就可以話樓市跌緊？

點會係呢排, 個個月都有
淨係同一個盤都可以有十幾單啦, 大驚小怪

老實講
勸你唔好同佢嘈
條友自我中心到一個點就係永遠佢講既野先係岩你講既野係錯
重要雙重標準得好撚勁
舉個例子
佢老母有樓=深黃 房屋台巴打有樓=廢老深藍
之後佢柒左唔夠講就會開始玩膠
呢啲說話你起下我底就知佢咩料

其實講咁多做乜
你講乜個個都覺得你兜
你應該潛水到你贏果1000